《金融時報》訪香港學生 17歲男生：我們視健仔是英雄

市民在健仔就讀的中學外牆貼上大量文宣

18歲中五學生曾志健（健仔）10月1日在荃灣被警員以實彈射傷左胸，一度情況危殆，其後更被控以暴動及襲警等罪。英國《金融時報》報道指，事件加劇了香港的緊張氣氛，延長了香港回歸後最嚴重的政治危機。

相關新聞：【抗暴之戰●專訪】嘆港人受異離感凝聚 梁繼平：「身份認同將成就時代革命」

對香港的年輕人來說，健仔被槍傷成為年輕人抗暴的象徵。17歲男生Jimmy說：「我們視他為英雄，不只是我們或我們學校，而是全香港。」香港大學政治與公共行政學系榮譽助理教授賴卓彬說：「示威者的印象是這名年輕人被故意射傷。示威的規則已經改變。」

健仔就讀荃灣公立何傳耀紀念中學，健仔的同學形容是他是校內受歡迎的人物。一名姓巫的學生指他曾與健仔一起打籃球，大家都是校內反修例組織的成員，又指健仔的遭遇「向國際社會展示了警察的殘酷行為」。另一名姓李的朋友為健仔籌募了近12.6萬港元，以向健仔及其家人提供幫助，同時用於舉行校外的示威活動。「他熱愛運動、善良、平靜且負責任，當我首先聽到（槍擊事件）時，我不敢相信那是我認識的人」。

在特首林鄭月娥宣佈引用《緊急法》頒佈《禁蒙面法》時，她特別對有眾多年輕人參加暴力示威感到關注，但《金融時報》則認為，從在學校展示的示威藝術品來看，政府的舉動只會更激發年輕人反抗。

英國《金融時報》